美黑人遭膝壓頸亡 四警被革職

全文

美黑人遭膝壓頸亡 四警被革職

美國明尼蘇達州明尼亞波利斯市46歲黑人男子弗洛伊德（George Floyd），前日疑因被一名白人警員以膝壓頸後死亡，市長翌日宣佈四名涉事警員被革職，形容是「正確決定」，並向非裔社群道歉。

白人警員以膝蓋壓住弗洛依德的頸部長達五分鐘。

市長：警員失基本人性

現場片段所見，沒有武器的弗洛伊德被一名白人警員制服地上，以膝蓋壓在他頸項。他曾多次說：「全身都很痛。拜託，我無法呼吸，求求你。」旁觀者亦促警員放開他，但警員無視，一名警員更指「他在說話，能呼吸」。。。。。。。。。。。但壓住弗洛依德的警員直至救護車到場後才肯放開，歷時逾五分鐘。

一名女子到案發現場附近抗議警暴。

警方最初表示，當日接報懷疑有人使用偽鈔，到場發現弗洛伊德符合疑犯特徵，他曾與警員口角並拒捕，被鎖上手銬，其後有醫療需求，送院後死亡。代表弗洛伊德家屬的律師指，「死者只就一宗非暴力罪行被警方扣查，警方卻使用過份武力使他喪命，做法不人道」。

該市警局局長阿拉登多表示，聯邦調查局已展開調查。市長弗雷指「在美國當黑人不應被處決。你聽到有人求救，理應施予援手，該名警員失去基本人性」。數千名示威者到案發現場附近和平集會，遭防暴警以發射催淚彈和布袋彈驅散。

另外，。。。。。。。。。。，涉事數名警員正休假，正進行內部調查。

路透社/美聯社/法新社

條女

香港：無回應

另外，密歇根州一名黑人女性前日被捕時亦遭一名警員揮拳毆打，其丈夫更被施電擊。警方指二人拒絕按指示離開槍擊案現場，涉事數名警員正休假，正進行內部調查。